# Solucionario - Seleccionar grupos (Having)

## Ejercicios propuestos

# Ejercicio 01

## 1.Elimine la tabla "clientes":

codigo sql:

```sql
drop table clientes;

```
## 2.Créela con la siguiente estructura:

codigo sql:

```sql
create table clientes (
    nombre varchar2(30) not null,
    domicilio varchar2(30),
    ciudad varchar2(20),
    provincia varchar2(20),
    telefono varchar2(11)
);

```
## 3.Ingrese algunos registros:

codigo sql:

```sql
insert into clientes
values ('Lopez Marcos','Colon 111','Cordoba','Cordoba','null');

insert into clientes
values ('Perez Ana','San Martin 222','Cruz del Eje','Cordoba','4578585');

insert into clientes
values ('Garcia Juan','Rivadavia 333','Villa del Rosario','Cordoba','4578445');

insert into clientes
values ('Perez Luis','Sarmiento 444','Rosario','Santa Fe',null);

insert into clientes
values ('Pereyra Lucas','San Martin 555','Cruz del Eje','Cordoba','4253685');

insert into clientes
values ('Gomez Ines','San Martin 666','Santa Fe','Santa Fe','0345252525');

insert into clientes
values ('Torres Fabiola','Alem 777','Villa del Rosario','Cordoba','4554455');

insert into clientes
values ('Lopez Carlos',null,'Cruz del Eje','Cordoba',null);

insert into clientes
values ('Ramos Betina','San Martin 999','Cordoba','Cordoba','4223366');

insert into clientes
values ('Lopez Lucas','San Martin 1010','Posadas','Misiones','0457858745');

```
## 4.Obtenga el total de los registros agrupados por ciudad y provincia (6 filas)

codigo sql:

```sql
select ciudad, provincia, count(*) as totalRegistros from clientes group by ciudad, provincia;
```
## 5.Obtenga el total de los registros agrupados por ciudad y provincia sin considerar los que tienen menos de 2 clientes (3 filas)

codigo sql:

```sql
select ciudad, provincia, count(*) as totalRegistro from clientes group by ciudad, provincia having count(*)>=2;
```
## 6.Obtenga el total de los clientes que viven en calle "San Martin" (where), agrupados por provincia (group by), de aquellas ciudades que tengan menos de 2 clientes (having) y omitiendo la fila correspondiente a la ciudad de "Cordoba" (having) (2 filas devueltas)

codigo sql:

```sql
SELECT provincia, COUNT(*) AS TotalClientes FROM clientes WHERE domicilio = 'San Martin' GROUP BY provincia HAVING COUNT(*) < 2 AND provincia <> 'Cordoba';

```

# Ejercicio 02

## 1.Elimine la tabla "visitantes":

codigo sql:

```sql
drop table visitantes;

```
## 2.Créela con la siguiente estructura:

codigo sql:

```sql
create table visitantes(
    nombre varchar2(30),
    edad number(2),
    sexo char(1),
    domicilio varchar2(30),
    ciudad varchar2(20),
    telefono varchar2(11),
    montocompra number(6,2) not null
);

```
## 3.Ingrese algunos registros:

codigo sql:

```sql
insert into visitantes
values ('Susana Molina',28,'f',null,'Cordoba',null,45.50);

insert into visitantes
values ('Marcela Mercado',36,'f','Avellaneda 345','Cordoba','4545454',22.40);

insert into visitantes
values ('Alberto Garcia',35,'m','Gral. Paz 123','Alta Gracia','03547123456',25);

insert into visitantes
values ('Teresa Garcia',33,'f',default,'Alta Gracia','03547123456',120);

insert into visitantes
values ('Roberto Perez',45,'m','Urquiza 335','Cordoba','4123456',33.20);

insert into visitantes
values ('Marina Torres',22,'f','Colon 222','Villa Dolores','03544112233',95);

insert into visitantes
values ('Julieta Gomez',24,'f','San Martin 333','Alta Gracia',null,53.50);

insert into visitantes
values ('Roxana Lopez',20,'f','null','Alta Gracia',null,240);

insert into visitantes
values ('Liliana Garcia',50,'f','Paso 999','Cordoba','4588778',48);

insert into visitantes
values ('Juan Torres',43,'m','Sarmiento 876','Cordoba',null,15.30);

```
## 4.Obtenga el total de las compras agrupados por ciudad y sexo de aquellas filas que devuelvan un valor superior a 50 (3 filas)

codigo sql:

```sql
SELECT ciudad, sexo, SUM(montocompra) AS TotalCompras FROM visitantes GROUP BY ciudad, sexo HAVING SUM(montocompra) > 50;

```
## 5.Obtenga el total de las compras agrupados por ciudad y sexo (group by), considerando sólo los montos de compra superiores a 50 (where), los visitantes con teléfono (where), sin considerar la ciudad de "Cordoba" (having), ordenados por ciudad (order by) (2 filas)

codigo sql:

```sql
SELECT ciudad, sexo, SUM(montocompra) AS TotalCompras
FROM visitantes
WHERE montocompra > 50 AND telefono IS NOT NULL
GROUP BY ciudad, sexo
HAVING ciudad <> 'Cordoba'
ORDER BY ciudad;

```
## 6.Muestre el monto mayor de compra agrupado por ciudad, siempre que dicho valor supere los 50 pesos (having), considerando sólo los visitantes de sexo femenino y domicilio conocido (where) (2 filas)

codigo sql:

```sql
SELECT ciudad, MAX(montocompra) AS MontoMayor
FROM visitantes
WHERE sexo = 'Femenino' AND domicilio IS NOT NULL
GROUP BY ciudad
HAVING MAX(montocompra) > 50;
```
## 7.Agrupe por ciudad y sexo, muestre para cada grupo el total de visitantes, la suma de sus compras y el promedio de compras, ordenado por la suma total y considerando las filas con promedio superior a 30 (3 filas)

codigo sql:

```sql
SELECT ciudad, sexo, COUNT(*) AS TotalVisitantes, SUM(montocompra) AS SumaCompras, AVG(montocompra) AS PromedioCompras
FROM visitantes
GROUP BY ciudad, sexo
HAVING AVG(montocompra) > 30
ORDER BY montocompra DESC;

```
